<Document>

[color=#ff0000]18+! Администрация следит за чатом и игроками, но иногда на сервере может происходить некоторое дерьмо, которое точно не стоит видеть людям со слабой психикой, беременным и детям. Соглашаясь с правилами вы берёте на себя риск увидеть что-то, что вам бы не понравилось.[/color]

[color=#2271b3]Добро пожаловать![/color]
Adventure Space это сервер, для тех, кто только начинает играть в Space Station 14. Наша цель - создать дружелюбное комьюнити из игроков и обучить механикам игры как можно большее количество людей. Мы создаём свой уровень ролеплейного отыгрыша, поэтому не наказываем "пассажиров" за то, что они собрали ДАМ и запустили сингулярность Тем не менее, настоятельно рекомендуем отыгрывать вашего персонажа и не обсуждать внеигровой мир в игровом чате.

[color=#2271b3]Словарь терминов[/color]
AHelp - средство для связи с администрацией сервера. Нажмите на копку XXX слева сверху.
RDM или Random Death Match - беспричинное убийство игроков.
IC или In Character - отыгрыш вашего персонажа.
OOC и LOOC - Out of Character и Local Out of Character. Чаты, где вы можете обсуждать вопросы, не связанные с игрой или задать вопрос, если что-то не знаете.
ERP - Erotic Role Play или эротический отыгрыш.
Гриферство - намеренная порча игрового процесса другим игрокам.
Метагейм - знания, которых у вашего персонажа быть не может. Например, если вам в дискорде рассказали, кто убил вашего товарища, хотя никто на станции этого не видел; или если вас убили, а вы потом вселились в мышь и начали всем рассказывать, кто вас убил.
Метазнания - знания, которых у вашего персонажа не должно быть. Например когда повар знает, как построить сингулярность.
Павергейм - попытка прикинуться суперсолдатом, которому неведомы страх и боль, отыгрыш способностей и умений, которых не может быть у обычного гуманоида. Если вас пытают и отрезают пальцы по одному, а вы смеётесь противнику в лицо - это powergame.
Антаг или Антагонист - сотрудник конкурирующей или вражеской организации, у которого есть определённые цели и задачи. Чаще всего - как-то навредить станции.
Валидхант - охота на антагониста, если вы не сотрудник [color=#ff0000]Службы Безопасности[/color] или если у вас нет явных улик.
JobBan - бан возможности игры на определённых ролях.

Мы постарались сделать набор правил максимально простым и понятным каждому. Если же у вас остались вопросы - мы с радостью ответим на них в AHelp или в Discord сервере [color=#0067a5]https://discord.com/invite/wVbGTHRqhj[/color]

[color=#0067a5]1.[/color] [color=#2271b3]Гриферство, убийства и RDM[/color]
Умышленная порча игрового процесса другим игрокам запрещена. Особенно это касается бессмысленного убийства других членов экипажа (RDM или Random Death Match). Для убийства других членов экипажа у вас должна быть веская причина. Если же вы зашли на сервер просто чтобы украсть карту капитана и устроить резню - с вероятностью 99,9% вы получите бан.

[color=#0067a5]2.[/color] [color=#2271b3]Не будь токсичным[/color]
Как и в жизни, мы не можем быть дружелюбными ко всем. Вы можете отыгрывать нелюбовь к другим расам или вероисповеданиям, но не перегибайте с ненавистью. Не стоит отыгрывать нациста/расиста просто потому, что вам так захотелось.

[color=#0067a5]3.[/color] [color=#2271b3]RolePlay и Логика общения[/color]
В игровом чате вы — это ваш персонаж, поэтому старайтесь не обсуждать неигровые вопросы в игровом канале. Для этого есть OOC и LOOC чаты. Так же не стоит в LOOC/OOC чатах делиться игровой информацией - не надо писать другим кто вас убил, пусть остальные члены экипажа разберутся в происшествии сами.
Если вы что-то не знаете или учитесь - не бойтесь спросить в AHelp или в LOOC/OOC чатах.

[color=#0067a5]4.[/color] [color=#2271b3]Имена персонажей[/color]
Имя и Фамилия вашего персонажа не должны быть оскорбительными для других игроков. Имена знаменитостей, или персонажей из игр и фильмов использовать можно если вы придумаете хорошую RP причину.
[color=#ff0000]Гадольф Итлер - нельзя.[/color] [color=##127127]Хом Тэнкс - можно.[/color]

[color=#0067a5]5.[/color] [color=#2271b3]Метазнания, Метагейм и Павергейм[/color]
[color=#e27438]Метазнания[/color] на сервере не запрещены. Если на станции нет ни одного инженера, вас не накажут за то что вы на поваре собрали ДАМ и настроили атмос. Тем не менее, не надо лезть в работу другого отдела, если там уже и так достаточно игроков.
[color=#e27438]Метагейм[/color] и [color=#e27438]Павергейм[/color] решительно не приветствуются. В случае серьёзных нарушений, вам могут выдать JobBan на определённые роли.

[color=#0067a5]6.[/color] [color=#2271b3]Нечестная игра[/color]
Использование программного обеспечения и недочетов игры для получения преимущества в игровом процессе запрещено.

[color=#0067a5]7.[/color] [color=#2271b3]No ERP![/color]
Эротическая ролевая игра (Erotic Role Play) запрещена. Всё, что заходит дальше поцелуев и объятий, карается. Даже если вы и другой игрок состоите в отношениях в реальной жизни.

[color=#0067a5]8.[/color] [color=#2271b3]Игра за антагониста[/color]
Цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах.
[color=#e27438]Пиратам[/color] и [color=#e27438]Агентам синдиката, целью которых не является угон шаттла[/color], запрещается выпускать плазму, сингулярность и в целом заниматься действиями, которые можно классифицировать как гриф. Помните, что “мелкие” антагонисты - скрытны и незаметны.
[color=#e27438]Революционеры[/color], хоть и не относятся к мелким антагонистам, стараются выжить, поэтому им так же запрещено выпускать плазму и сингулярность.
[color=#e27438]Нулевым пациентам[/color] запрещается до превращения в обычного зомби устраивать массовый геноцид населения. Убить одного-двух человек для облегчения своей цели не является нарушением.
[color=#e27438]Ядерные оперативники[/color] ставят своей целью уничтожение всей станции. Однако, если вы играете скрытно без уведомления через консоль синдиката, выпускать сингулярность и плазму так же запрещено.

[color=#0067a5]9.[/color] [color=#2271b3]Самоантагонизм[/color]
При правильном RolePlay отыгрыше вы можете делать практически всё, до тех пор, пока это не мешает большинству других игроков. Капитан неуважительно относится к экипажу? Бунт и забастовка будут логичным ответом! Вашего друга посадили в бриг за кражу, а вы решили его вытащить? Можете ему помочь, но помните - если вас поймают - посадят обоих. Помните, мы здесь, чтобы всем было интересно и весело.

[color=#0067a5]0.[/color] [color=#2271b3]Поступай с другими так, как хочешь, чтобы поступали с тобой[/color]
Или, говоря проще, [color=#ff0000]Не будь мудаком[/color]. Не надо искать лазейку в остальных правилах, устраивать трэш на станции и потом говорить "раз в правилах этого нет, значит всё остальное можно!".

[color=#e74c3c]Подробное описание каждого из пунктов можно найти в нашем Discord: https://discord.gg/AdvSpace[/color]

</Document>
