<Document>
  # Хирургия на космической станции 14

  Иногда у членов экипажа могут отказать органы. Иногда их тело не подлежит восстановлению и клонированию. А иногда член экипажа может захотеть воспользоваться разнообразными улучшениями тела!

  У всех этих проблем есть четкое решение: операция! Но как ёё провести? Узнайте здесь!

  ## Подготовка

  Прежде чем делать любую операцию, убедитесь в следующем:

  - У вас должны быть все инструменты, включая дополнительные жгуты, ретракторы и кровоостанавливающие средства. Не лучшая идея — оказаться на полпути к операции и не найти того, что вам нужно!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Retractor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Hemostat"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Tourniquet"/>
  </Box>

  - У вас должно быть всё необходимое для успокоения пациента. Лучше всего использовать оксид азота и дыхательную маску. Анализатор здоровья проинформирует вас о том, находится ли пациент в седативном состоянии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTankFilled"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreathMedical"/>
  </Box>

  - Убедитесь что пациент пристегнут. Подойдет даже стул, гораздо лучше – медицинская кровать или операционный стол.

  ## Меню хирургии

  Чтобы открыть меню операции, щелкните правой кнопкой мыши по пациенту и выберите «Выполнить операцию».

  Сначала вы увидите меню со всеми частями их тела и любые внешние органы (например, глаза).

  Рядом с каждой отображаемой деталью будут отображаться различные поля, указывающие состояние *слота* этого органа.

  Статус самого органа будет визуально обновляться по мере применения к ней инструментов. Чтобы применить инструмент, просто нажмите на орган с инструментом в руке.

  Иногда инструменты работают как приспособления либо к пазу, либо к самому органу. Чтобы удалить улучшение тела, нажмите на соответствующую деталь/слот с пустыми руками.

  ## Добавление и удаление частей тела

  Части тела, которые можно удалить, включают голову, руки, ноги, кисти и ступни. Каждую из них можно снять и заменить.

  Из них удаление головы почти всегда приводит к смерти пациента, но их можно воскресить, повторно прикрепив указанную голову или новую (при условии, что в ней есть мозг)!

  Чтобы снять и заменить любую часть тела, выполните следующие действия:

  1) Убедитесь, что пациент пристегнут и спит.

  2) Наложите жгут на паз целевого органа(части тела). Если этого не сделать, произойдет сильное кровотечение.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Tourniquet"/>
  </Box>

  3)Примените пилу к удаляемой части тела. У некоторых видов есть экзоскелет, поэтому пилу, возможно, придется применить дважды.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Saw"/>
  </Box>

  4) Примените прижигание к теперь пустому слоту части тела.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Cautery"/>
  </Box>

  5) Снимите жгут, нажав на пустой слот.

  6) Прикрепите новую часть тела, совместимую со слотом детали (рука в прорези для рук, нога в прорези для ног и т. д.), удерживая новую деталь и дрель.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Drill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RightArmSynth"/>
  </Box>

  7) Используйте металлический шовный материал, чтобы зашить любой открытый экзоскелет, который может быть в этой детали.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MetalSuture"/>
  </Box>

  8) Разбудите пациента и поздавьте с новыми улучшениями

  ## Добавление и удаление органов

  К органам, которые можно удалить, относятся мозг, сердце, глаза, почки, легкие, печень и желудок. Большинство органов так или иначе жизненно важны.
  Удаление мозга, сердца или легких довольно быстро приведет к смерти. Для таких случаев важно иметь под рукой дефибриллятор и лекарства.

  Некоторые виды имеют несколько функций в одном органе — одним из примеров является диона! Их желудок действует как печень, почки и сердце!

  У некоторых видов функции органов являются частью всего тела: у слаймов глаза, печень и почки находятся внутри тела.

  У большинства видов каждый орган выполняет определенную функцию — важно следить за тем, чтобы они находились в хорошем состоянии или при необходимости заменялись.

  Чтобы удалить и заменить любой орган, выполните следующие действия:

  1) Убедитесь, что пациент пристегнут и усыплён.

  2) Если орган внешний, пропустите этот шаг и перейдите к шагу 5. Примените пилу к части тела, содержащей орган, ЕСЛИ часть тела имеет экзоскелет (это относится к Мотыльку и Дионе). Если у него нет экзоскелета, НЕ ПРИМЕНЯЙТЕ ПИЛУ.

  3) Примените скальпель к части тела, содержащей орган.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Scalpel"/>
  </Box>

  3) Примените ретрактор к части тела, содержащей орган.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Retractor"/>
  </Box>

  4) Если у части тела есть эндоскелет (отсутствует у Слаймов и Дионы), примените пилу к части тела.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Saw"/>
  </Box>

  5) Примените гемостат к слоту органа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Hemostat"/>
  </Box>

  6) С помощью другого гемостат и скальпеля нажмите на орган, который нужно удалить.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Hemostat"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Scalpel"/>
  </Box>

  7) Примените прижигание к теперь пустому слоту органа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Cautery"/>
  </Box>

  8) Примените прижигание к теперь пустому слоту органа.

  9) Взяв новый совместимый орган в одну руку и шов в другой, прикрепите новый орган к пазу для органа. Если орган был внешним, перейдите к шагу 13.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Suture"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganSynthLiver"/>
  </Box>

  10) Если эндоскелет был открыт, закройте его металлическим швом.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MetalSuture"/>
  </Box>

  11) Снимите ретрактор, нажав на часть тела где он расположен пустой рукой.

  12) Зашейте разрез швом.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Suture"/>
  </Box>

  13) Разбудите и поздравьте пациента с новым органом!

  ## Последствия халатности!

  Во время этих процедур некоторые события могут пойти не так, не позволяйте этому случиться с вами (или, скорее, с вашим пациентом)!

  Если не наложить жгут или прижигатель по мере необходимости, это может привести к сильному кровотечению.

  Если оставить жгут на слишком долгое время, это приведет к отмиранию клеток.

  Чрезмерное применение лекарств и седативных препаратов может привести к повреждению почек и печени (это касается и вне хирургического вмешательства).

  Непристегнутый пациент с открытой частью тела будет периодически получать грубые повреждения, пока не будет вновь пристегнут.

  Операция на пациенте, не находящегося под наркозом, может привести к удушью вследствие болевого шока – ущерб варьируется в зависимости от пациента и используемого инструмента.

  Передача пациенту органа или части несовместимого вида приведет к периодическому конфликту и отмиранию клеток в течение некоторого времени. Ущерб в конечном итоге прекратится, но не на какое-то время. Это можно смягчить, используя синтетические органы и детали!

  Всегда имейте под рукой дефибриллятор, анализатор здоровья и лекарства, особенно Дексалин Плюс, на случай потенциальной, а иногда и неизбежной гибели пациентов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Другие вещи, которые нужно знать

  Как уже упоминалось, синтетические органы и детали доступны для покупки и в большинстве случаев являются полезной заменой. Органы Дионы также доступны для заказа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganSynthEyes"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganSynthHeart"/>
  </Box>

  Для заказа также доступно целое синтетическое тело, его мозг можно заменить на мозг вашего пациента, если ему понадобится совершенно новое тело. Не волнуйтесь, они умрут... возможно.

  Бионику, такую как буровая рука и силовые ноги, можно приобрести — обязательно опробуйте их сегодня!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LeftDrillArm"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LeftLegPower"/>
  </Box>

  В спешке? Не можете найти свои инструменты? Пациенту нужна новая печень и быстро?! Не бойтесь использовать все, что найдете — это может занять немного больше времени, но это лучше, чем ничего, верно? Верно?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
  </Box>

</Document>
